{
  "title": "Automatización de tareas con Justo.js",
  "lang": "es",
  "duration": 30,
  "questions": [
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Mediante qué componentes se puede extender la funcionalidad de *Justo*?",
      "options": [
        "Mediante *plugins*.",
        "Mediante *módulos*.",
        "Mediante *generadores*."
      ],
      "correct": [0, 1, 2],
      "lesson": 2
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Qué paquete hay que instalar globalmente?",
      "options": [
        "`justo`",
        "`justo-cli`"
      ],
      "correct": 1,
      "lesson": 2
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué paquete se instala el comando `justo`?",
      "correct": "justo-cli",
      "lesson": 2
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Qué tipo de tarea define un trabajo indivisible?",
      "options": [
        "Tarea simple.",
        "Macro.",
        "Flujo de trabajo."
      ],
      "correct": 0,
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué función del paquete `justo` se crea una función de tarea simple?",
      "prenote": "Indique el nombre en formato `función()`.",
      "correct": "simple()",
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Qué función hay que invocar para que *Justo* supervise la tarea y muestre su resultado en el informe final?",
      "options": [
        "Función de tarea.",
        "Operación de tarea."
      ],
      "correct": 0,
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Mediante qué opción se puede restringir la ejecución de una tarea a sistemas *Linux*?",
      "options": [
        "ignore",
        "only",
        "onlyIf",
        "skip"
      ],
      "correct": [0, 2],
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es la opción recomendada para indicar el título de una tarea en el informe final?",
      "correct": "title",
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué parámetro de la operación de tarea, *Justo* pasa los parámetros pasados en la invocación?",
      "correct": "params",
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es el nombre del parámetro de una operación asíncrona de tarea, donde *Justo* inyecta o pasa la función que debe invocarse cuando la operación finalice?",
      "correct": "done",
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "Supongamos que tenemos una tarea simple registrada en el catálogo. ¿Cómo la invocaría pasándole los parámetros `1`, `2` y `3`?",
      "options": [
        "`justo tarea 1 2 3`",
        "`justo tarea [1, 2, 3]`",
        "`justo tarea:1:2:3`",
        "`justo tarea:[1,2,3]`"
      ],
      "correct": 2,
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué función del paquete `justo` se crea una macro?",
      "prenote": "Indíquela como sigue `función()`.",
      "correct": "macro()",
      "lesson": 4
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué función del paquete `justo` se crea un flujo de trabajo?",
      "prenote": "Indíquela usando el formato `función()`.",
      "correct": "workflow()",
      "lesson": 5
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Qué tipo de tarea utilizaría si está compuesta por varias tareas y no siempre se tienen que ejecutar todas?",
      "options": [
        "Tarea simple.",
        "Macro.",
        "Flujo de trabajo"
      ],
      "correct": 2,
      "lesson": 5
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué tareas pueden ser síncronas?",
      "options": [
        "Tarea simple.",
        "Macro.",
        "Flujo de trabajo."
      ],
      "correct": [0, 1, 2],
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué tareas pueden ser asíncronas?",
      "options": [
        "Tarea simple.",
        "Macro.",
        "Flujo de trabajo."
      ],
      "correct": [0, 1, 2],
      "lesson": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué generador utilizaría para crear un *plugin*?",
      "correct": "justo-generator-plugin",
      "lesson": 6
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "Suponga que desea reutilizar una tarea en varios proyectos, ¿en qué tipo de componente lo definiría?",
      "options": [
        "En un *plugin*.",
        "En un módulo."
      ],
      "correct": 0,
      "lesson": 6
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué generador utilizaría para crear un *módulo*?",
      "correct": "justo-generator-justo",
      "lesson": 6
    }
  ]
}
